\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
 
% set colors for links and URLs
\usepackage[
	colorlinks=true,
	urlcolor=blue,
	linkcolor=green
]{hyperref}

\begin{document}

% ein Abschnitt und Label definieren
\section{Einleitung}
\label{sec:einleitung}

% Referenzen sind automatisch verlinkt
Die Einleitung ist im Abschnitt \ref{sec:einleitung} auf
Seite \pageref{sec:einleitung}.

% eine URL definieren
Dieses Beispiel ist Teil des LaTeX
Tutorials\footnote{\url{http://latex.hpfsc.de/}}.
\\
\\
Auf dieser Seite befindet sich ein \hyperlink{target}{Hyperlink} auf die folgende Seite.

\newpage

Hier befindet sich das \hypertarget{target}{Ziel}. In die grosse, weite Welt geht 
es \href{http://de.wikipedia.org/wiki/Welt}{hier}.
 
\end{document}